林鄭：若不有效遏制違法活動 可能危害國家安全

行政長官林鄭月娥表示，特區作為國家不可分離的部分，有憲制責任維護國家安全，這關乎香港居民切身利益。

今日是國家第5個「國家安全教育日」，由香港願景計劃主辦、特區政府及中聯辦支持的「全民國家安全教育日」網站，發布林鄭月娥的致辭。

她提到國家安全是安邦定國的重要基石，特區政府要加強憂患意識，做到居安思危，過去一年的社會事件，令社會對國家安全的重要性有更深體會。

她說，反修例暴力事件挑戰香港法治，危害市民安全，更出現極端化近乎恐怖主義的行徑，有人在社交媒體散播大量冷血及仇恨言論，令市民人身安全受更大威脅。林鄭月娥說，如果不有效遏制違法活動，有可能提升到危害國家安全層面，因此特區政府堅定維護香港的安全及穩定，堅持三個原則，包括堅守一國兩制方針及維護基本法、尊重及維護法治，以及保護香港制度優勢。

林鄭月娥又表示，國家安全亦涵蓋公共衛生安全，特區政府一直以迅速應變、嚴陣以待及公開透明的原則應對新型肺炎情。本港疫情至3月中仍整體穩定，及後因大批海外本港居民及留學生回港，令輸入個案大增，當局不會鬆懈，會繼續團結一致抗疫。

她又說，香港有能力應對金融方面可能出現的挑戰，即使在國際市場因為疫情及其他原因而出現波動，香港金融市場仍然正常運作。

哦